\documentclass[msc,oneside,a4paper]{udelar}

\usepackage[
acronyms, 											 %utiliza el glosario de acronimos
nohypertypes={acronym,notacion,simbolos,glosario}, %quita los links en el texto al glosario
%nonumberlist,                                        %quita los links en los glosarios al texto
nogroupskip,                                         %quita los espacios entre diferentes grupos dentro de un glosario
nopostdot,                                            %quita el punto final en los acrónimos
]{glossaries}

\hypersetup{ colorlinks = false } % false para imprimir, true para ver

\usepackage{natbib} % Para algunos estilos bibliográficos
\bibliographystyle{estilos_bibliograficos/natbib/apalike}

\loadglossary


\begin{document}



  \title{Título de la Tesis}
  \subtitle{Subtítulo de la Tesis}
  \institutelogo
  \author{Nombres del autor}{Apellidos del autor}
  
  \director{Prof.}{Nombre del Director de Tesis}{Apellido}{D.Sc.}
  \codirector{Prof.}{Nombre del 1er Codirector}{Apellido}{D.Sc.}
  \codirector{Prof.}{Nombre del 2do Codirector}{Apellido}{D.Sc.}
  \codirector{Prof.}{Nombre del 3er Codirector}{Apellido}{D.Sc.}
  \directoracademico{Prof.}{Nombre del Director Académico de Tesis}{Apellido}{D.Sc.}

  \examiner{Prof.}{Nombre del 1er Examinador}{Apellido}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Nombre del 2do Examinador}{Apellido}{Ph.D.}
  \examiner{Prof.}{Nombre del 3er Examinador}{Apellido}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Nombre del 4to Examinador}{Apellido}{Ph.D.}
  \examiner{Prof.}{Nombre del 5to Examinador}{Apellido}{Ph.D.}
  
  \graduatename{Ingeniería Estructural}
  \institute{Facultad de Ingeniería}{FIng}
  \institute{Facultad de Medicina}{FMed}
  \graduatelocation{Montevideo}{Uruguay}
  
  
  \date{22}{11}{2014}

  \keyword{1ra palabra clave}
  \keyword{2da palabra clave}
  \keyword{3ra palabra clave}
  \keyword{4ta palabra clave}
  \keyword{5ta~palabra clave}
        
  \maketitle
  
  \frontmatter
  
  \include{ded_agr_epi/dedicacion}
  \include{ded_agr_epi/agradecimientos}
  \include{ded_agr_epi/epigrafe}
  \include{resumen/resumen}
  \include{resumen/abstract}
  
  
  \listoffigures
  
  \listoftables
  
  %\listadesimbolos 		 %Lista de símbolos
  %\listadenotaciones 	     %Lista de notaciones
  \listadesiglas 		     %Lista de siglas

  \tableofcontents

  \mainmatter
  \include{capitulos/chap01}
  \include{capitulos/chap02}
  \include{capitulos/chap03}
  \include{capitulos/chap04}
  \include{capitulos/chap05}



  \backmatter
  
  \bibliography{bibliografia}
  \bibend
  
  \glosario 			%Glosario
 
  
  \apenarabicnumbering
  \apenmatter
  \input{apendice/apendice_A}
  \input{apendice/apendice_B}
  \input{apendice/apendice_C}
  
  \anexarabicnumbering
  \anexmatter
  \input{anexo/anexo_A}
    
  
  
\end{document}
